可唔可以話我知我唔係俾人呃啊⋯⋯

Hi!
今日搭905係北河街個站落車，行左幾步有個阿婆拍拍我隻手
本來以為佢想問路定借錢搭車，咁我就停低聽聽佢想點啦
佢陰聲細氣，仲叫我哄埋去聽：「婆婆無錢啊，你可唔可以俾d錢我去買粥？」
聽完之後我見到佢再扁左一下嘴，咁我就於心難忍咁拎左銀包出黎俾左廿蚊佢（因為無散錢，無理由咁闊佬一野俾100架麻，係咪先！你話你咪先！）
佢拎左仲同我講：「可唔可以俾多點，呢到唔夠婆婆買粥。」
一聽到呢句我真係再認真睇多睇銀包真係無散錢，我就同佢講翻無散錢俾唔到你啦
佢再覆翻我：「咁你有幾多啊？」
聽到呢句！我如夢初醒即時拿緊銀包！心諗邊有人問陌生人去拎錢食野仲咁夠膽死問人仲有幾多錢可以俾佢！！好想即時拎翻我張廿蚊翻黎，但無計，錢又無記認，我由你！之後我頭也不回咁轉身走左，唔再理佢點樣叫我

唉呀，之後我仲問翻朋友，佢地話我已經算好彩，如果佢係我拎銀包出黎個陣搶q左去我都真係喊多無謂

不過個婆婆可能真係有需要呢⋯⋯

可唔可以話我知我唔係俾人呃啊
我唔想我一顆真心想幫人但俾人當水魚咁割，我真係寧願我估錯⋯⋯

出曬名啦呢個啊婆 道友黎
粥係代名詞

比人呃左啦

冇左$20咪算執到,下次遇到咩事都唔好衰心軟&要識拒絕人

雖然曾經俾人話我咁蠢 而家全部都係詐騙集團黎架啦
但如果係我都係冇左$20 (雖然唔係好多 買個下午茶都唔夠) 但如果真係幫到人可以令到佢開心講句多謝 何樂不為呢?

真架！！？一齊黎認下樣先！我見到個個阿婆眼細白淨灰白髮

香港地做好人真係難！我仲要轉身見到有個婆婆好老仲執緊紙皮靠自己，但個頭就有個阿婆精精神神係到呃緊我錢

你呢番說話好似我朋友

呢d撚屌貪得無厭，唔洗可憐佢

我寧願幫自力更新既阿婆買菜買花

屌成日見呢d
唔係搭車就買野食
果陣讀中學遇過
話借5蚊搭輕鐵
答冇錢佢重要話我後生細仔5蚊雞都冇
過幾日學校早會宣布叫我地唔好理佢地 慣犯嚟

同意

都是深水埗街頭咩？？

唔洗答佢係啱
答佢顯得自己低賤
直接無視佢啦
你冇欠佢

區區都有嫁喇
呢d十個有九個呃人
真心 有需要嘅反而唔會搵人幫手
好似我婆婆咁
做唔到野視力又唔好 行動不便
叫佢拎綜緩又唔肯
佢話而家貢獻唔到社會重點可以再拎政府野

佢話輕鐵呀

生果金老綜 執紙皮收現金又唔使報稅 惜食堂 kfc收鋪炸雞 街市關門菜檔

香港好似無人餓到營養不養然後醫院失救死

理性兄！！！

我又係試過！係長沙灣政府合署對面嗰度！
我等過馬路 個呀婆陰聲細氣咁同我講野 我聽唔到行埋啲個陣佢就拉實我衫邊話比錢佢買飯食
我俾咗40蚊佢就走左
點知個幾鐘後 係西九龍出番黎重見佢企係原位搵人俾錢佢
之後我每次行過都留意下個呀婆 真係不時出現係馬路邊搵食

我諗係同一個！！！